%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\subsection {Die IMKO GlobeLog II Entwicklungsplattform}
\label {sec:dev-env}

Nachdem jetzt alle Komponenten eines Embedded Linux ausführlich beschrieben
wurden und die Implementierung besprochen ist, folgt nun, gewissermaßen, das
große Finale. In diesem Kapitel sollen die einzelnen Komponenten zu einer
funktionierenden Entwicklungsplattform zusammengesetzt werden.

Die zentrale Komponente dieser Entwicklungsplattform ist der \ac{CI} Server
BuildBot\footnote{\url{http://trac.buildbot.net}}. BuildBot ist eine in Python
geschriebene Software, mit der es möglich ist, Software Repositories zu
überwachen, und bei Änderungen die Software automatisiert neu zu kompilieren
und zu testen. \autoref{fig:buildplattform} zeigt den Zusammenhang der
einzelnen Software-Komponenten, Repositories und des \ac{CI} Servers.

Der \ac{CI}-Server ist so konfiguriert, dass er die Repositories des Yocto
Buildsystems (Branch \texttt{denzil}) und die zwei Layer
\texttt{meta-stamp9g20} und \texttt{meta-imko} (jeweils die Branch
\texttt{master}) überwacht. Wird in den überwachten Branches eine neue Revision
eingecheckt, wird diese vom BuildBot heruntergeladen, und ein neuer Build
gestartet. Über die Weboberfläche des BuildBots ist dann direkt zu erkennen, ob
der Build erfolgreich war oder ob Fehler aufgetreten sind.

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=.9\textwidth]{buildplattform}
  \caption{Übersicht der IMKO Buildplattform}
  \label{fig:buildplattform}
\end{figure}

Dieses Setup ermöglicht einen sehr flexiblen Entwicklungs-Workflow und erlaubt
es zusätzlich, den Status jeder Komponente eines erfolgreichen Builds
rekonstruierbar zu speichern. Wird z.B. eines der Software Pakete des
\texttt{meta-imko} Layers aktualisiert, ist das für den BuildBot zuerst nicht
sichtbar. Es muss erst im \texttt{meta-imko} Layer die \texttt{SRC\_REV} ID des
Paketes aktualisiert werden und eine neue Revision gespeichert werden. Sobald
der BuildBot diese Revision erkennt, wird er einen neuen Kompilation des
gesamten Yocto Projects anstoßen. Ist dieser Build abgeschlossen, kann über die
Weboberfläche die genaue Revision jeder Komponente eingesehen werden.

Ein ähnlicher \ac{CI} Workflow kann natürlich auch für jede einzelne Komponente
dieser Zusammenstellung angelegt werden.

Um den Entwicklern Zugriff auf die neusten erfolgreichen Builds zu geben, kann
der Linux Kernel und das \ac{RootFS} über das Netzwerk verteilt werden. Wie in
\autoref{sec:uboot-patch} beschrieben, kann das U-Boot einen Linux Kernel per
\ac{TFTP} über das Netzwerk laden und starten. Der Linux Kernel wiederum kann
das \ac{RootFS} per \ac{NFS} aus dem Netzwerk einbinden. Die Informationen, wo
Kernel und \ac{RootFS} zu finden sind, werden üblicherweise per \ac{DHCP} im
Netzwerk bekannt gegeben. Somit kann dafür gesorgt werden, dass jedes Stamp9G20
Gerät durch einen einfachen Neustart mit der aktuellsten Software versorgt
wird.

% vim: set tabstop=2 softtabstop=2 shiftwidth=2 expandtab:
